#*Glosario*##*1.- Control de Versiones:* El control de versiones es un sistema que registra los cambiosrealizados sobre un archivo o conjunto de archivos a lo largo del tiempo, con el objetivo de poderrecuperar versiones en específico posteriormente.Esta herramienta permite trabajar en una de las versiones del proyecto y si algo sale mal se puedevolver atrás a un punto donde todo funcionaba.>Fuente: >>[https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones#Sistemas-de-control-de-versiones-centralizados](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones#Sistemas-de-control-de-versiones-centralizados)##*2.- Control de Versiones Distribuidos:* El control de versiones distribuidos toma un enfoque peer to peer. Este enfoque consiste enuna red de computadores que funcionan sin clientes ni servidores fijos, sino una serie de nodos que se comportan como iguales entresi. Estas redes permiten el intercambio directo de información, en cualquier formato, entre los computadores interconectados.Este control de versiones sincroniza los repositorios intercambiando ajustes ente si.Existen varias ventajas en comparación con el control de versiones centralizado de las cuales podemos destacar: * No existe una copia de referencia del código base por defecto. * La comunicación con el servidor solo es necesaria cuando se comparten cambias entre peers. * Permite el trabajo en forma privada, de modo que los usuarios pueden utilizar sus cambios incluso en iteraciones intermedias que o quieren publicar.>Fuentes:>> [https://es.wikipedia.org/wiki/Control_de_versiones_distribuido](https://es.wikipedia.org/wiki/Control_de_versiones_distribuido).>>[https://es.wikipedia.org/wiki/Peer-to-peer](ttps://es.wikipedia.org/wiki/Peer-to-peer)##*3.- Repositorio Remoto y Repositorio Local:* * Repositorio Remoto: Son versiones de los proyectos que se encuentran alojados en internet. Se pueden tener varios, cada uno de los cuales pueden ser de solo lectura, o de lectura/escritura, dependiendo de los permisos asignados. * Repositorio Local: Es la versión del proyecto que se encuentra en nuestro computador. Este esta compuesto por 3 "arboles" administrados. por git. El primero es el directorio de trabajo que contiene los archivos, el segundo es el index que actúa como una zona intermedia, y el ultimo es el head que apunta al ultimo commit realizado.>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)>>[http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.es.html](http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.es.html) ##*4.-Copia de Trabajo / Working Copy:*Consiste en a obtención de un repositorio. Se puede obtener de dos maneras distintas en git. Una forma es tomar un directorio existente e importarlo a gity la otra forma es clonando un repositorio git existente desde otro servidor.>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)##*5.-Area de Preparación / Staging Area:*El área de preparación es donde los archivos quedan a espera de ser agregados mediante el comando commit.Con esto se pueden modificar, eliminar y agregar nuevos archivos sin la necesidad de subirlos al servidor. Esto se realiza con el comando "add".en git.>Fuente:>>[http://gitready.com/beginner/2009/01/18/the-staging-area.html](http://gitready.com/beginner/2009/01/18/the-staging-area.html)##*6.-Preparar cambios / Stage changes:*Consiste en agregar los archivos que se modificaron al área de preparación mediante el comando git add.>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v2/Inicio---Sobre-el-Control-de-Versiones-Fundamentos-de-Git](https://git-scm.com/book/es/v2/Inicio---Sobre-el-Control-de-Versiones-Fundamentos-de-Git)##*7.- Confirmar cambios / Commit changes:*Consiste en agregar los archivos modificados que se encontraban en el área de preparación al repositorio remoto mediante el comando git commit.>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v2/Inicio---Sobre-el-Control-de-Versiones-Fundamentos-de-Git)](https://git-scm.com/book/es/v2/Inicio---Sobre-el-Control-de-Versiones-Fundamentos-de-Git)##*8.-Commit:* El comando commit se usa para confirmar los cambios realizados a los archivos que previamente se agregaron con el comando add. Una vez que se realiza este comando se mostrará un mensaje de confirmación que por defecto contendrá la última salida del comando git status comentada y una línea vacía encima de ella. Aquí se pueden eliminar estos comentarios y escribir los mensajes de confirmación que uno estime conveniente>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v2/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-Repositorio](https://git-scm.com/book/es/v2/Fundamentos-de-Git-Guardando-cambios-en-el-Repositorio)##*9.- Clone:* Es el comando con el cual se obtienen repositorios vía web. Git con este comando recibe una copia de casi todos los datos que tiene en el servidor, cada versión de cada archivo de la historia del proyecto es descargada cuando se ejecuta git clone. Es tan importante que si el disco del servidor se daña, se puede usar cualquiera de los clones en cualquiera de los clientes para devolver al servidor al estado en el que estaba cuando fue clonado. >Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)##*10.- Pull:* Con este comando se recupera la información del servidor que se clonó previamente y automáticamente se intenta unir con el código con el que se esta trabajando actualmente.FUENTE: https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos##*11.- Push:* Con este comando se envía los cambios realizados en la rama principal de los repositorios remotos que están asociados con el directorio que se esta utilizando>Fuente:>>[https://www.hostinger.es/tutoriales/comandos-de-git](https://www.hostinger.es/tutoriales/comandos-de-git)##*12.- Fetch:* Este comando recupera todos los datos del proyecto remoto que no se tengan todavía. En el caso de que se haya clonado un repositorio, el comando añade automáticamente ese repositorio remoto con el nombre de origin. Se debe considerar que el comando sólo recupera información y la pone en el repositorio local, no la uneautomáticamente con el proyecto ni modifica aquello en el que se esta trabajando. Se tendrán que unir ambos manualmente.>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)##*13.- Merge:*Este comando se utiliza para fusionar uno o más ramas dentro de la rama que se tiene activa. A continuación avanzará la rama actual al resultado de la fusión. Se utiliza de la siguiente forma: git merge [branch] donde branch es el nombre de la rama individual que se desea combinar.>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar)##*14.- Status:* Este comando se utiliza para mostrar los diferentes estados de los archivos en el directorio de trabajo y área de ensayo. Qué archivos están modificados y sin seguimiento y cuáles con seguimiento pero no confirmados aún.>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Seguimiento-B%C3%A1sico](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Seguimiento-B%C3%A1sico)##*15.- Log:*Este comando se utiliza para mostrar la historia registrada alcanzable de un proyecto desde la más reciente instantánea confirmada hacia atrás. Por defecto mostrará la historia de la rama en la que se esta actualmente, pero se pueden ser dadas las diferencias e incluso múltiples ramas desde la que hacer el recorrido.>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar)##*16.- Checkout:* Este comando se utiliza para crear ramas o cambiar entre ellas.>Fuente:>>[https://www.hostinger.es/tutoriales/comandos-de-git](https://www.hostinger.es/tutoriales/comandos-de-git)##*17.- Rama / Branch:* La rama en git son apuntadores móviles que apuntan a las ultimas confirmaciones realizadas. La rama por defecto en git en la rama master. También se pueden crear nuevas ramas con el objetivo de mantener un orden del proyecto.>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-%C2%BFQu%C3%A9-es-una-rama%3F](https://git-scm.com/book/es/v1/Ramificaciones-en-Git-%C2%BFQu%C3%A9-es-una-rama%3F)##*18.- Etiqueta / Tag:* Las etiquetas se utilizan para enmarcar puntos específicos en la historia como importantes. Generalmente se utilizan para indicar el inicio de una nueva versión del proyecto.Se utiliza el comando git tag para crearlas y existen 2 tipos de ellas: las etiquetas ligeras y las anotadas.Las etiquetas ligeras son muy parecidas a una rama que no cambia (suma las comprobaciones de la confirmación almacenada en un archivo). Para crear una etiqueta ligera solo se utiliza el comando git tag [nombre de la versión]. Las etiquetas anotadas en cambio son almacenadas como objetos completos en la base de datos de git. Son mas completas ya que poseen la suma de comprobaciones, el nombre del etiquetador, su correo electrónico, la fecha de creación, tienen un mensaje de etiquetado e incluso pueden estar firmadas y verificadas con GNU Privacy Guard (GPG). Para crearlas se utiliza el comando git tag -a [nombre de la etiqueta] -m [mensaje que se almacena en la etiqueta].>Fuente:>>[https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Creando-etiquetas](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Creando-etiquetas)